"Ik ook niet," antwoordde Marianne met energie, "onze situaties zijn dan hetzelfde.
We hebben geen van ons iets te vertellen; jij, omdat je dat niet doet communiceren, en ik, omdat ik niets verberg. "
Elinor, verontrust door deze beschuldiging van reserve in zichzelf, wat ze was niet vrij om weg te doen, wist niet hoe, onder dergelijke omstandigheden, om druk op voor meer openheid in Marianne.
Mevrouw Jennings verscheen al snel en de brief die haar werd gegeven, las ze hardop.
Het was van Lady Middleton, die hun aankomst in Conduit aankondigde Straat de nacht vóór, en het verzoek van het bedrijf van haar moeder en neven en nichten de volgende avond.
Zaken op Sir John's deel, en a gewelddadige kou alleen, belette hun roeping in Berkeley Street.
De uitnodiging werd geaccepteerd; maar toen het uur van benoeming trok in de buurt, noodzakelijk omdat het in algemene beleefdheid was met mevrouw Jennings, dat ze zouden haar allebei bij een dergelijk bezoek moeten bezoeken, Elinor had wat moeite in het overtuigen van haar zuster om te gaan, want ze had er nog steeds niets van gezien Willoughby; en daarom was hij niet meer ongeschikt voor vermaak in het buitenland, dan niet bereid om het risico van zijn roeping opnieuw te lopen in haar afwezigheid.
Elinor ontdekte dat die geaardheid niet bestond toen de avond voorbij was wezenlijk veranderd door een verandering van woonplaats, want hoewel nauwelijks geregeld in de stad had Sir John het idee gewekt om zich rondom hem te verzamelen, bijna twintig jonge mensen, en om ze te amuseren met een bal.
Dit was een affaire, echter, die Lady Middleton niet goedkeurde.
In het land, een onbespeelde dans was zeer toegestaan; maar in Londen, waar de reputatie van elegantie was belangrijker en minder gemakkelijk te bereiken riskeerde te veel voor de bevrediging van een paar meisjes, om het te hebben bekend dat lady Middleton een kleine dans van acht of negen had gegeven echtpaar, met twee violen, en slechts een verzamelplaats voor bijgerechten.
De heer en mevrouw Palmer waren van het feest; van de eerste, die ze hadden niet eerder gezien sinds hun aankomst in de stad, zoals hij voorzichtig was te vermijden het verschijnen van enige aandacht voor zijn schoonmoeder, en daarom kwamen nooit bij haar in de buurt, ze ontvingen geen blijk van erkenning op hun Ingang.
Hij keek hen een beetje aan, zonder te lijken te weten wie zij waren waren, en wezen alleen maar naar mevrouw Jennings van de andere kant van de Kamer 101  Marianne wierp een blik om het appartement terwijl ze binnenkwam: het was genoeg - HIJ was daar niet - en ze ging zitten, even slecht bereid om ontvang plezier of communiceer.
Nadat ze waren verzameld rond een uur, Mr. Palmer slenterde naar de Miss Dashwoods om hem uit te drukken verbaasd hen in de stad te zien, hoewel kolonel Brandon de eerste was op de hoogte gebracht van hun aankomst in zijn huis, en hij had zelf gezegd iets ergs over het horen dat ze zouden komen.
"Ik dacht dat jullie allebei in Devonshire waren," zei hij.
"Heb jij?antwoordde Elinor.
"Wanneer ga je nog een keer terug?"
"Ik weet het niet."
En zo eindigde hun discours.
Nooit was Marianne zo onwillig geweest om in haar leven te dansen zoals ze was die avond, en nooit zo moe van de oefening.
Ze klaagden erover toen ze terugkeerden naar Berkeley Street.
